{
    "question": "TUGAS Carilah dan temukanlah perikop yang terdapat dalam kitab suci di bawah ini :    a. Yesus menyembuhkan orang lumpuh \r\n\r\n b. Yesus menyembuhkan orang buta \r\n\r\n C. Yesus menghidupkan Lazarus \r\n\r\n d. Yesus menyembuhkan orang yang kerasukan setan \r\n\r\n Berdasarkan perikop yang sudah ditemukan, jawablah pertanyaan berikut ini :\r\n\r\n A. Mengapa Yesus mau peduli pada mereka yang menderita? \r\n\r\n B. Apa pesan yang kamu petik dari kisah Yesus yang peduli pada orang yang menderita itu? \r\n\r\n C. Apa yang dapat kita lakukan untuk meneladani sikap Yesus dalam kehidupan di tengah masyarakat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Injil Matius pasal 9, Injil Markus pasal 2, dan Injil Lukas pasal 5.</p><p>b.Markus 10:46-52.</p><p>c. yohanes 43</p><p>d. matius 4:24 , dan matius 7 : 22</p><p></p><p></p><p></p><p>A.Tuhan peduli pada mereka yang menderita karena Yesus memang datang ke Bumi untuk menyelamatkan manusia, membebaskan yang tertawan, menyampaikan kabar baik, memelekkan yang buta, menyembuhkan yang sakit.</p><p></p><p>B. bahwa sebagai wakil Kristus di Bumi, aku juga mesti peduli kepada sesama seperti yang Kristus beri teladan.</p><p></p><p></p><p>C.Ada beberapa keteladanan yang bisa kita contoh dari Yesus untuk dipraktekkan di kehidupan sehari-hari dengan pertolongan roh kudus tentunya agar kita bisa menghadapinya :</p><p>Teladan dalam Penderitaan. ...</p><p>Teladan Pengampunan. ...</p><p>Teladan Kerendahan Hati. ...</p><p>Teladan Kemurahan Hati. ...</p><p>Teladan tidak berdosa. ...</p><p>Teladan tidak pernah menipu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>selamat belajar kakk :)</p><p></p><p>semoga membantu &amp; bermanfaat kak :)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "satu-anu-sok-di-aal-daging-jeung-susuna-nyaeta-458",
            "question": "Satu anu sok di aal daging jeung susuna nyaeta \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sapi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sato anu sok di ala daging jeung susuna nyaeta ?</p><p>artinya :</p><p>hewan yg diambil daging dan susunya adalah ?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-tugas-rasul-diutus-ke-muka-bumi-578",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan tugas Rasul diutus ke muka bumi adalah ...     a menyempurnakan akhlak manusia agar memilih orang yang berada \r\nB mengajarkan ilmu agar manusia terbebas dari kebodohan \r\nC membawa kabar gembira dan peringatan agar manusia tidak ada alasan membantah Allah subhanahu wa ta'ala \r\nD mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskanlah-dua-kalimat-yang-terdapat-pada-surah-an-nahl16-114-243",
            "question": "tuliskanlah dua kalimat yang terdapat pada surah an-nahl/16: 114 di atas yang mengandung hukum bacaan \"lam tafkim\"\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hukum Tafkhim dan Tarqiq\n</p><p>(dalam surah An-Nahl ayat 114)\n</p><p>- \u0641\u064e\u0643\u064f\u0644\u064f\u0648\u0652\u0627:\n</p><p>Lam tarqiq (tipis)\n</p><p>karena lam bukan lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647)\n</p><p>- \u0631\u064e\u0632\u064e\u0642\u064e:\n</p><p>Ra tafkhim (tebal)\n</p><p>karena ra berharakat fathah\n</p><p>- \u0631\u064e\u0632\u064e\u0642\u064e\u0643\u064f\u0645\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064f:\n</p><p>Lam tafkhim\n</p><p>karena lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647) didahului harakat dhummah\n</p><p>- \u062d\u064e\u0644\u0670\u0644\u064b\u0627:\n</p><p>Lam tarqiq\n</p><p>karena lam bukan lafadz jalalah\n</p><p>- \u0648\u064e\u0627\u0634\u0652\u0643\u064f\u0631\u064f\u0648\u0652\u0627:\n</p><p>Ra tafkhim\n</p><p>karena ra berharakat dhummah\n</p><p>- \u0646\u0650\u0639\u0652\u0645\u064e\u0629\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u0650:\n</p><p>Lam tafkhim\n</p><p>karena lafadz jalalah (\u0627\u0644\u0644\u0647) didahului harakat fathah</p><p><strong>Penjelasan: maaf kalau salah </strong></p><p><strong>jangan lupa follow</strong></p><p><strong>terima kasih</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-menghargai-pendapat-756",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan menghargai pendapat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah menghargai kuputusan atau usulan dari teman dengan lapang dada</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai pendapat adalah <strong>suatu sikap di mana seseorang memiliki rasa hormat dan mampu menerima setiap perbedaan yang ada tanpa melihat siapa dan apa yang dimiliki oleh individu lain.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jdikan jwbn terbaik frenn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-mata-uang-negara-india-511",
            "question": "Apa mata uang negara India ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mata uang negara India adalah <strong>Rupee </strong><strong>India.</strong></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Uang ialah alat atau benda pembayaran secara sah negara tersebut. Seperti Indonesia, Mata uang Negara Indonesia adalah Rupiah (Rp) yang digunakan untuk sebagai alat pembayaran secara sah oleh negara Indonesia.</p><p></p><h3>Penjelasan</h3><p>Mata uang yang dimiliki negara India adalah Rupee (India). Kenapa harus dinamakan Rupee India, karena mata uang yang namanya Rupee itu banyak seperti Rupee India, Rupee Mauritius, Rupee Nepal, Rupee Pakistan, Rupee Seychellois, dan Rupee Sri Lanka. Mata uang Rupee (India) adalah mata uang yang diresmikan sebagai mata uang negara India. Negara India menggunakan uang (Rupee) sebagai alat atau benda alat pembayaran secara sah oleh Negara India. Dalam mata uang Indonesia adalah Rupiah atau sering disingkat &#039;Rp&#039; dan sedangkan dalam mata uang negara India adalah mata uang Rupee (India) atau sering disingkat menjadi &#039;Rs&#039;.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>1. Mata uang negara Malaysia : brainly.co.id/tugas/10844670</p><p>2. Mata uang Negara Myanmar : brainly.co.id/tugas/12833397</p><p>3. Mata uang negara Brazilia : brainly.co.id/tugas/13081137</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : Ekonomi</p><p>Kelas : 9 SMP</p><p>Bab : Bank dan Lembaga Keuangan</p><p>Kata kunci : Mata Uang India</p><p>Kode mapel : 12</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pekerjaan-sehari-hari-dayang-sumbi-adalah-965",
            "question": "Pekerjaan sehari hari dayang sumbi adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pekerjaan datang sumbi sehari hari adalah menenun kain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "guru-lagu-tembang-pangkur-gatra-kaping-6-yaiku-199",
            "question": "Guru lagu Tembang pangkur gatra kaping 6 yaiku\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>8a,11i,8u,7a,12u,8a,8i</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salin-kalimah-di-handap-ku-aksara-sambung-kekembangan-keur-lalig-538",
            "question": "Salin kalimah di handap ku aksara sambung!\r\n Kekembangan keur laligar di kebon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Yana sareng Rika ameng ka bumi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>itu aksara murda ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiang-yang-terletak-terletak-pada-deretan-kedua-sebelah-kiri-dan-341",
            "question": "Tiang yang terletak terletak pada deretan kedua sebelah kiri dan kanan pintu tengah adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tiang Tio</p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-penyajian-musik-ansambel-yang-menggunakan-beberapa-jenis-a-673",
            "question": "Bentuk penyajian musik ansambel yang menggunakan beberapa jenis alat musik disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ansambel campuran</p><p></p><p></p><p>mf klo salah... </p><p>smoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"Musik ansambel campuran\" adalah bentuk penyajian musik ansambel yang menggunakan beberapa jenis alat musik atau bermacam-macam jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}